#### 3.

安东尼奥在雅典卫城上朝，因为正如与佛罗伦萨签订的商业条约（1422 年）和洛伦佐-迪-帕拉（Lorenzo di Palla）写给尼里欧（Nerio）的信（1423 年）中题写的 "Athenis, in curia nostri domini Antonii "等文件所显示的那样，雅典再次成为被削弱的公国的首都。在加泰罗尼亚统治时期，底比斯曾是政府所在地，但现在已失去了这一地位；不过，卡德梅亚及其城堡一定又处于适宜居住的状态，因此可以暂时作为阿卡约利人的居所。因为安科纳的 Cyriacus 在 1436 年明确提到了底比斯的 "aula regia"，他在那里复制了古老的碑文。

如果能知道王子的宫廷在古城堡里过着怎样的生活，他们在那里除了政治之外还做些什么，以及雅典当时是什么样子，那将是一件非常有意义的事情。然而，没有一位旅行观察家留下过对雅典的描述。Chalcocondylas 特别赞扬了安东尼奥对雅典的装饰。据他说，公爵拥有巨额财富，因此在他漫长的统治期间，他能够完成他父亲尼里欧可能已经开始的工作。据说后者还在雅典建造了美丽的建筑，不过这最早是由法内利（Fanelli）在《雅典的阿提卡》（Atene Attica III）第 588 节中提到的："Applicò l'animo suo... ad accrescere le magnificenze di quella capitale con sontuosi edificii e strade spaziose"。

然而，所有这些信息都毫无价值，因为我们没有 15 世纪的雅典地图，也没有任何关于雅典设施的确切信息。雅典卫城只能是他们建筑热情的首要目标。这座阿提卡最坚固城堡的历史在土耳其时期之前一直被掩埋在黑暗中，它对我们的重要性仅在于中世纪的建筑改变或破坏了那里的古物。它曾是弗兰肯人塞蒂内的城堡，直到 1836 年最后一名希腊守军离开之前，它始终是一座要塞。 尼科洛-马基雅维利称赞它是世界上最美丽的城堡，但其中并没有像阿拉贡的佩德罗四世所表达的那样，包含如此明确的美学判断，但可以肯定的是，即使是那位佛罗伦萨人也不是在考虑城墙和堡垒的坚固程度，而是在考虑城堡富丽堂皇的地理位置及其宏伟的古代遗迹。

阿卡约利人对卫城进行了更加坚固的加固，并试图将其打造成一流的军事中心，这一点当然毋庸置疑。拉罗什和西班牙人肯定已经为雅典城堡修建了新的防御工事。直到 1821 年，法兰克人的堡垒一直隐藏着帕尼翁附近的克莱普赛德拉河水脉，这些水脉由此进入了城堡。然而，我们对法兰克公爵统治时期的新建筑和对城堡的修缮却知之甚少，以至于我们甚至不知道所谓的 "法兰克城堡"（Frankenturm）的由来，也不知道连接小城区和卫城的 "瓦勒里安墙 "的建造时间。

法兰克人之塔是雅典人无缘无故起的名字，它矗立在先贤祠南翼的台阶上，与耐克-阿普特罗斯神庙相对。Ulrichs, Reisen und Forschungen in Griechenl.，I, p. 215，发现它与泰吉拉的塔完全相似。Burnouf, La ville et l'acropole d'Athènes, 第 75 页给出了它的尺寸，其中比雷埃夫斯石灰岩和五角星大理石块构成了它的材料。在建造时，耐克神庙被完好地保留了下来，但先知神庙翼楼的一部分被毁坏或加建，并使用了其中的大理石。它的建造表明，它是在希腊使用大炮之前建成的。Arch. Finlay (Hist. of G. IV, p. 170), who places it in the time of La Roche, and F. Lenormant, Voie Eleusinienne, p. 454, have considered the tower to be Frankish; Hopf (Monatsberichte der K. Preuß. Akad. d. W. 1864, p. 213) regards it as Catalan, which is unprovable. Leake, Topogr. Athens 将其归功于 Nerio，认为它是可以在阿提卡、波提亚和弗西斯找到的瞭望塔之一。博蒂彻（A. Bötticher）在《雅典的阿克罗波利斯》（Die Akropolis von Athen）第 21 页中也赞同他的观点。 贝乌莱（Beulé）和伯努夫（Burnouf）也认为这是阿基亚约利（Acciajoli）的作品。

这座笨拙的高塔巨像，站在它的平台上，守望者的目光可以俯瞰大海和阿提卡的街道，几个世纪以来一直是中世纪雅典城遥远的地标，它代表着雅典的野蛮时代，就像菲迪亚斯的雅典青铜巨像曾经代表着古典时代一样。它于 1874 年被拆除，从而成为雅典人现代纯粹主义的牺牲品，正如罗马元老宫保罗三世的美丽塔楼于 1887 年倒塌，为意大利统一奠基人的国家纪念碑让路一样。如果说清除古迹中被视为中世纪野蛮成分的原则（在我们这个时代也适用于罗马）在任何地方都可以得到原谅的话，那么雅典卫城的情况可能也是如此。当然，这种做法本身总是与历史知识的损失联系在一起的；因为一个历史时代的古迹就这样被摧毁了，而另一个历史时代的古迹则被取而代之，时代和命运的联系永远被摧毁了，而这种联系使城市变得令人尊敬，但却只能使历史变得具有世界一致性的意识。雅典卫城摆脱所有非希腊成分的工作早在 1835 年就已开始，当时人们对复活的希腊主义充满了最初的热情。当时，阿卡约利宫殿也被拆除，只剩下塔楼屹立不倒，而塔楼的拆除费用则由施里曼承担。爱德华-弗里曼（Edward Freeman）批评了这种 "破坏行为"（《Klio》，1877 年 8 月；《学院》，1885 年，第 9 页）。建筑师 Lysandros Kavtanzoglos 试图为雅典人开脱，称塔是土耳其人的劣质建筑（Athenaion VI, 1878 年，第 287 页以下）。理查德-博恩（Richard Bohn）在《Die Propyläen der Akropolis in Athen》（1882 年，第 7 页）一书中沿用了他的观点。 在拆除过程中发现了雕塑残片、Propylaea 的灰岩和碑文，其中有一处提到了 Publius Herennius Dexippos。见 A. Kumanudis 在《雅典娜翁》IV，1875 年，第 195 页及以下。这位优秀的考古学家是第一个为塔被毁进行辩护的人。

可以绝对肯定的是，最初的两个阿卡约里负责扩建他们的 Propylaean 宫殿。当然，在城市城堡上建造宫殿的历史肯定要比法兰克人统治时期更早：它很可能已经属于拜占庭时期。现在可以确定的是，根据文献记载，"塞蒂内斯城堡宫殿 "在阿卡约利王朝之前就已经存在，而且肯定是在加泰罗尼亚统治时期。 因此，内里奥一世在占领雅典卫城时就搬进了那里。阿卡约利家族的公爵们在雅典定居后，对他们发现的城堡宫殿进行了翻修和完善，使其成为一座佛罗伦萨城堡。宫殿的基本组成部分和建筑装饰都属于前廊。这些由五角形大理石砌成的华丽柱廊及其五个入口、拱形正面和美丽的拱顶在很大程度上仍然完好无损，因为直到 1656 年的一次火药爆炸才将它们炸得四分五裂，即便如此，建筑的坚固性还是阻止了它的彻底毁坏。

阿卡约利人，如果不是他们的前辈的话，对待这座奇妙的纪念碑就像雅典人对待帕台农神庙一样轻率，因为帕台农神庙已经变成了一座教堂、 Beulé，前引书，第 60 页，指责 Nerio 公爵在大理石墙上打碎门窗并加盖楼层，严重破坏了 Propylaea；Burnouf，前引书，第 78 页，则认为 Acciajoli 只在柱间砌墙并加盖窗户。他认为威尔肯斯（Wilkens）在 1816 年和莱克（Leake）在 1821 年看到的这些柱间墙无疑是佛罗伦萨式的。见 Richard Bohn，Die Propyläen......，第 7 页及以下。 他们将 Propylaea 改建成一个拉长的四方形，在西侧柱廊上砌墙，多立克柱从两侧墙壁中伸出。广场被中央通道分成两半，每一半都有两个相邻的华丽大厅。为了给公爵府创造更多的生活空间，北翼被加高，新建筑向伊瑞克提翁方向延伸。

美丽的会议厅曾经装饰着波利尼奥特（Polygnot）和宙西斯（Zeuxis）的画作，即所谓的皮纳科特克（Pinakothek），位于先知楼的左侧，有两扇古老的窗户和一个三根柱子的门廊。在 1831 年的雅典卫城插图中，皮纳库特克仍然以这种城堡式的方式被描绘出来。 会议厅本身曾被用作小教堂，其拱顶镶嵌在中央的一根圆柱上。圆柱和拱门直到 1837 年才被拆除。Buchon, Grèce continentale, p. 127 这座小礼拜堂至少在拜占庭时期就已经建成。1380 年的文献中首次提到了它，当时它被献给了圣巴塞洛缪。11 年后，尼里欧公爵与萨瓦王子阿玛迪奥的使者在这里签订了一份合同，在这份文件中，它被简单地称为 "雅典城宫殿小教堂"："Datum in civitate Athenarum in capella palacii ipsius civitatis"。阿卡约利宫殿有一个宏伟的大理石楼梯，当然，我们不知道它当时的状况。甚至有人声称，它最早是由尼里欧建造的，但这种说法毫无道理。另一方面，Beulé I, p. 128ff. 提到了碑文（见 Roß, Demen Attikas, 第 35 页）εφ' ω̃ν καὶ τὸ έργον τη̃ς αναβάσεως εγένετο，该碑文属于奥古斯都和哈德良之间的时期，他认为该碑文是皇帝们重新修建的楼梯。伊万诺夫，《Sulla grande scalinata de' Propilei......》，Annal. d. Inst. 1861 年，第 275 页及以下。Richard Bohn，同前，Milchhöfer (Denkm. des klass. Altert. v. Baumeister, article Athen, p. 201)。

现代与古代的结合一定赋予了雅典公爵宫一种奇特的气质，让人想起元老宫 Tabularium 上面的中世纪罗马元老院。敢于将古代最著名的作品改造成新建筑的建筑师的名字没有任何文献记载。如果他们是佛罗伦萨人，那么在文艺复兴时期的第一位建筑大师菲利波-布鲁内莱斯基（Filippo Brunelleschi）建造佛罗伦萨大教堂穹顶和皮蒂宫的同时，他们也许建造了雅典公爵宫。当时，布鲁内莱斯基很难了解雅典卫城古迹的具体情况。他和他同时代的伟大人物米切洛佐和莱昂-巴蒂斯塔-阿尔贝蒂从罗马废墟和维特鲁威那里获得了新意大利建筑风格的灵感；如果这些大师看到希腊，也许佛罗伦萨文艺复兴风格会以其他形式表现出来。

除了驻军和大主教区的需要外，公爵的宫廷肯定也大大增加了城市城堡的人口。因此可以推测，只要有空间，城堡的整个岩石表面都会被房屋覆盖。在 17 世纪由雅典的法国卡普钦派教徒、斯庞和工程师弗内达绘制的城市规划图上，帕台农神庙和城堡城墙之间的空间被小房子填满。尽管这些图纸将雅典卫城描绘成土耳其人的堡垒，但在那里增建住宅肯定已经是法兰克时期的事了。

至于 Chalcocondylas 将雅典的新建筑和装饰归功于安东尼奥-阿卡约利（Antonio Acciajoli），我们就不得而知了。这位历史学家可能只是在这里用了一个短语，或者基本上是在考虑城堡宫殿；因为在他讲述征服者后来访问雅典时，他只知道说这位苏丹欣赏了这座城市 "古老的辉煌"。雅典最后几位公爵在下城使用花园；特别是，根据维也纳 Anonymus（重印于 C. Wachsmuth，Stadt Athen，第 735 页）的记载，他们似乎在 Enneakrounos 或 Kallirrhoe 河上建造了巴登和一座别墅。在伊利索斯岛上的那个地区，有一座由一座爱奥尼克式的小神庙改建而成的教堂，它的名称是 "石头的帕娜吉亚"（εις τὴν Πέτραν），附近的另一座小教堂被人们称为 "哈吉欧斯-普兰科斯"（Hagios Phrankos），也许是因为它是由阿卡约利人建造的。Wachsmuth, Stadt Athen I, p. 22. Juleville, p. 490. 斯图尔特仍然看到并画出了赫拉神庙。1771 年，土耳其人摧毁了这座神庙，1674 年，人们在伊利索斯桥上看到了一座被毁的教堂，上面有这个家族的纹章。由于与佛罗伦萨的贸易往来频繁，第一代阿卡约利人也为比雷埃夫斯港口的改善做出了贡献，即使安东尼奥在那里放置大理石狮子的观点是错误的。"Fece mettere in sulla bocca de Porto Pireo due lioni di marmo"（《阿卡约利的起源》，第 175 页）。
